日防衛相訪問斯里蘭卡 兩國防長願加強海上防衛合作

日防衛相訪問斯里蘭卡 兩國防長願加強海上防衛合作

【共同社科倫坡8月21日電】正在斯里蘭卡訪問的日本防衛相小野寺五典21日與該國國防國務部長維傑瓦德納在國防部舉行會談，就加強自衛隊與斯里蘭卡軍的海上防衛合作達成一致。此舉旨在與位於連結日本與中東等海上通道要衝的斯里蘭卡加深安全保障方面的關係，以牽制在印度洋加強活動的中國。

小野寺在會談中提及中國企業租借了斯里蘭卡南部重要港口漢班托塔港的大部分權益，指出“以自由開放的形式使用港口十分重要”。據悉，維傑瓦德納解釋稱“不會讓港口因軍事目的被佔用”。

為防止中國將斯里蘭卡港口作為據點，日本正積極推進海上自衛隊艦船在該國停靠。

圍繞防衛合作，兩國防長在會談中就日本協助斯里蘭卡陸海空軍提升搜尋救援能力進行了協商。雙方還就朝鮮核問題交換意見，就繼續要求朝鮮全面履行聯合國安理會制裁決議達成一致。

小野寺結束對印度的訪問後，於20日晚抵達斯里蘭卡，21日與總統西里塞納舉行了會談。（完）

中國成最後贏家